[知古論今]古希臘戰爭-米諾斯對話比較香港在美中貿戰中位置

歷史背景

米洛斯是一個愛琴海島國，人民與斯巴達有血統上的關聯，地理與經濟是近於雅典的海權貿易，血統上則與斯巴達親近，於是米洛斯在兩大聯盟中哪個也不加入，大體上維持中立與獨立，在兩強爭霸中，米洛斯成為一個富裕的商業國家，雅典分外眼紅，曾經要求米洛斯上貢，米洛斯拒絕，當時雅典正與斯巴達打得如火如荼，無餘力向米洛斯下手。
米洛斯就好似香港,係中共觸手可及之處
雅典明白告訴米洛斯，在雅典方軍力遠勝於米洛斯，又兵臨城下，米洛斯身為弱者，最好乖乖低頭，答應雅典的要求，也就是加入提洛同盟並支付貢金。雅典稱，這樣一來，對雙方都有好處，因為米洛斯可以不用被毀滅，雅典則省下毀滅米洛斯的力氣。
雅典=中共,斯巴達=美英,宜家我地咪就係唔屈服,覺得中共真係出兵, 敵人既敵人一定會黎救我地
米洛斯人堅稱不願放棄700年來的獨立，但事先卻不建立強大的國防力量自保，當雅典大軍兵臨城下，只靠堅決相信神會站在他們這邊，以及假定斯巴達一定會來救援，靠精神勝利法來迎戰，米洛斯人拒絕雅典的條件，雙方開戰後，斯巴達果然沒有派兵來幫助米洛斯，米洛斯人雖然奮勇作戰，兩度攻破雅典的包圍線；但在雅典增援之後，包圍圈內的米洛斯陷入極度饑荒，後世以「米洛斯饑荒」來形容最嚴重的饑饉程度，在此情況下終於不得不投降，最後的命運極其悲慘，雅典人殘酷的處決米洛斯所有成年男性，並把米洛斯的女性與小孩都賣為奴隸。
最後斯巴達無救米洛斯人,終於減族
米洛斯戰役成為後世國際上現實主義思想的基礎，從現實主義來看，米洛斯對話的雙方都犯下嚴重錯誤，雅典的鴨霸、到處樹敵，種下了日後戰敗的因素；米洛斯的不切實際、相信理想主義，則帶來最慘酷的後果。
我地成日都覺得美實幫手,英就唔洗講指意佢真係食屎,但最後中共真係痴左線,外國會唔會只係撤僑+美取消獨立關稅區,之後淨低既我地因為同外國無利益關係,最係無人伸出援手

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

根本個個國家都自己利益行先，點會無條幫你
你估美國真係同你有親咩就算有都未必一定幫啦

其實冇人咁天真（或者係好少）
真心覺得美英會因為人道出手幫香港
我覺得我地國外策略一直係
1.渲染支納，俾外國覺得支納係對外國既一種威脅，希望外國正式認定中國係敵人，敵人既敵人就係朋友，we connected
2.利用自己世界經濟春袋呢個地位威脅全世界攬炒

香港係世界世界經濟春袋依點其實會唔會睇得自己太高?
中共有日親自斬左自己對白手套,之後最球大規模撤資,中國正式鎖國,咁香港下既我地都會玩完,但對外國資本家黎講重有大把地方取代到香港
講真我覺得係現代無一個國家會為一個小地方出兵,包括美國,所以我地同中共攬炒,我地會唔會太睇小個後果

呢個外媒講
我自己都半信半疑有冇咁重要

同埋
其實攬炒本身就係我地次目標
點都死贏唔到未攬住一齊死

但有好多人都挽未一種心態,攬炒後我地會有外國人道接濟同埋BNO平權,我覺得就算英國議員將BNO議題炒到幾熱都無咩機會可能成事
最後香港版新疆集中營,以暴動入罪既義士將受極端虐待,外國最多強烈譴責,但實質上做唔到咩同宜家新疆一樣
所以唔好睇少攬炒既後果,同埋預定外國一定援助香港

所以香港宜家會唔會臥薪嘗膽先,等中共開始唔多掂先同佢開火?

出得黎既義士仲激進過我
有人講過佢地個個主張自己香港自己救，未撚諗住帶下風向嚇下人我地就會驚攬炒

如果老共跪低
要求武裝權徹出解放軍
好似自護正式獨立之前

真係有呢d 人架

咁你係咪認為我地應該乖乖投降？然後變新疆？
除左等人幫手之外，我睇唔到有第二條出路

我們是沒有退路， 攬炒 是最終結果

歷史只係用黎討論同參考,時代唔同結果都唔同,好似香港係國際金融中心,牽涉多國利益已經好唔同,同埋香港既戰略價值,所以我地要打經濟牌,但未必一定成功

唔係，但事實就係外國唔會幫你，你等到世界末日都係咁話

所以自己香港自己救啦都係個句,但以我地既戰力只會都重演米諾斯事件
英國自己都唔掂,點解咁多人重唸BNO平權

米諾斯對話只可以反映Great power係點樣玩哂 反映現實既殘酷 就米諾斯既情況 佢地只可以選擇低頭/更早積極備戰 死得轟烈一啲 當然如果大部人既選擇係後者 仍然係非常值得尊敬

起左底發現你係五毛
block

就係因為我之前開過個勸人既post，就話我五毛，ok好行夾唔送

要參考嘅係以色列
一班人有先見之明 一早秘密培養武裝力量
到立國一刻即刻見效
想人哋幫手 至少你都要有些少能力頂得住
否則人哋只會評估完覺得 幫你都無意思

香港人=斯巴達300戰狼，中共=波斯柒頭